{
"questions": [
	{
		"id" : 1,
		"question" : "база данных;бд",
		"answer" : "Совокупность данных, хранимых в соответствии со схемой данных, манипулирование которыми выполняют в соответствии с правилами средств моделирования данных."
	},
	{
		"id" : 2,
		"question" : "реляционная модель данных",
		"answer" : "Реляционная модель данных — логическая модель данных, прикладная теория построения баз данных, которая является приложением к задачам обработки данных таких разделов математики, как теория множеств и логика первого порядка"
	},
	{
		"id" : 3,
		"question" : "ddl",
		"answer" : "Data Definition Language. С помощью операторов этой группы мы работаем со структурой базы: удаляем, изменяем, создаем объекты и так далее. В эту группу входят операторы:\n\nCREATE – создание объекта\nALTER – изменение объекта\nDROP – удаление объекта"
	},
	{
		"id" : 4,
		"question" : "dml",
		"answer" : "Data Manipulation Language. С помощью этой группы операторов мы можем манипулировать данными, т.е. выгружать их, изменять, добавлять новые и так далее. В эту группу входят:\n\nSELECT – выбор данных\nINSERT – добавление данных\nUPDATE – изменение данных\nDELETE – удаление данных"
	},
	{
		"id" : 12,
		"question" : "нормализация",
		"answer" : "Процесс преобразования отношений базы данных к виду, отвечающему нормальным формам. Нормализация предназначена для приведения структуры БД к виду, обеспечивающему минимальную логическую избыточность, и не имеет целью уменьшение или увеличение производительности работы или же уменьшение или увеличение физического объёма базы данных."
	},
	{
		"id" : 15,
		"question" : "субд;система управления базами данных",
		"answer" : "Программный комплекс, помогающий создавать базы данных и проводить манипуляции с данными. Именно в таких программах Вы работаете, когда прописываете свои запросы к базе через какой-то интерфейс (даже если это консолька)."
	},
	{
		"id" : 16,
		"question" : "первичный ключ",
		"answer" : "Ключ, который используется для идентификации объекта."
	},
	{
		"id" : 17,
		"question" : "атомарность ",
		"answer" : "Неделимость атрибутов. Например, ФИО не является атомарным столбцом."
	},
	{
		"id" : 18,
		"question" : "программная инженерия",
		"answer" : "Дисциплина, целью которой является создание качественного ПО, которое завершается вовремя, не превышает выделенных бюджетных средств и удовлетворяет выдвигаемым требованиям."
	},
	{
		"id" : 19,
		"question" : "swebok;software engineering body of knowledge",
		"answer" : "Международный стандарт ISO\/IEC TR 19759 от 2015 г, в котором описана общепринятая сумма знаний по программной инженерии."
	},
	{
		"id" : 20,
		"question" : "требования ",
		"answer" : "Это свойства, которыми должно обладать ПО для адекватного определения функций, условий и ограничений выполнения ПО, а также объемов данных, технического обеспечения и среды функционирования."
	},
	{
		"id" : 21,
		"question" : "потребности;needs",
		"answer" : "Отражают проблемы бизнеса, персоналии или процесса, которые должны быть соотнесены с использованием или приобретением системы. ·"
	},
	{
		"id" : 22,
		"question" : "функциональные требования;functional requirements",
		"answer" : "Определяют функциональность (поведение) программной системы, которая должна быть создана разработчиками для предоставления возможности выполнения пользователями своих обязанностей в рамках бизнес-требований и в контексте пользовательских требований. ·"
	},
	{
		"id" : 23,
		"question" : "пользовательские требования;user requirements ",
		"answer" : "Описывают цели\/задачи пользователей системы, которые должны достигаться\/выполняться пользователями при помощи создаваемой программной системы. Эти требования часто представляют в виде вариантов использования (Use Cases)."
	},
	{
		"id" : 24,
		"question" : "бизнес-требования;бизнес требования;business requirements",
		"answer" : "Определяют высокоуровневые цели организации или клиента (потребителя) - заказчика разрабатываемого программного обеспечения."
	},
	{
		"id" : 25,
		"question" : "реинженерия;reengineering",
		"answer" : "Эволюция программной системы с целью упрощения ее использования, сопровождения или для адаптации к изменившейся среде выполнения\n\nРеинженерия – совокупность моделей, методов и процессов изменения структуры, функций, элементов ПС для достижения качества функциональности добавления новых функций на основе требований пользователей."
	}
]}
